聶德權：難列所有貶損國歌情況

聶德權：難列所有貶損國歌情況

要聞

聶德權稱市民不應惡搞國歌以表達意見。資料圖片

【本報訊】政制及內地事務局長聶德權前日向立法會講解《國歌法》本地立法方向，不少議員關注市民會否在不為意下誤墮法網，聶昨日在電台節目中稱，《國歌法》主要針對存心挑戰國歌的人，幾乎與一般市民無關，又稱市民可以表達意見，但不應惡搞或將國歌作二次創作，又承認難以在法例中列出所有侮辱及貶損國歌情況，要靠日後法庭判例作參考。

稱日後會有案例參考

聶德權昨出席電台節目時，再為《國歌法》立法解畫，指執法機關要搜集足夠證據，加上經法庭審訊才能定罪，強調只要市民心態上尊重國歌，有關法例幾乎與一般市民無關，毋須擔心誤墮法網，但若有人想測試底線，尋找空間不尊重國歌，今次立法就可以起到阻嚇作用。他又稱現時本地立法中，有關奏唱國歌時應當肅立莊重的條文不帶罰則，但表明若有人出席活動時噓國歌，就屬侮辱行為，執法機關可以提出檢控。至於體育賽事播放國歌是否適當，聶稱要交由主辦者決定，但奏唱時要有尊重國歌禮儀。

對於外界關注法例未有對侮辱及貶損國歌作清晰定義，聶承認法例難以列出所有情況，要視乎當時的情境和證據而定，以及是否在參與奏唱國歌期間，公開及故意以具體行為侮辱國歌，相信在普通法制度下，日後會有案例參考，又提醒市民《國歌法》本地立法不會規範市民表達內容，但他指表達方式有合理限制，認為市民不應以惡搞或將國歌作二次創作表達意見。

至於本地立法中列明中小學要進行國歌教育，聶重申相關條文同樣沒罰則，只屬指引性質，現時中小學已有國歌教育，政府會交學校自行處理，認為草案不會干預教育體系運作。

■記者莫劍弦

籠門任般

唔撚白紙黑字寫明，咁咪任你舞？支持寫哂所有情況，等睇本野厚過四庫全書

又一個國歌主任出黎

賣港泛民楊岳橋跪低唔再反對中國國歌法立法

LIHKG @ Android

播國歌時, 如果係茶餐廳叫通菜牛肉剁爛剁爛分開兩餐, 又會唔會犯法?